---
title: いよいよ日本語の文法を学んだ
date: 2024-05-25T08:35:59Z
desc: >
    2016から2024にかけて日本語を勉強していて、せっかく日本語の文法を勉強しあげた。
    といっても、書きより読みの方が安いというのは事実だ。
---

2016から2024にかけて日本語を勉強していて、せっかく日本語の文法を勉強しあげた。
Bunproというウエッブサイトで６月間に渡り、文法や言葉などを学んだり読解の練習したりをしてた。
その結果、気軽に上級の読み物を読めることになる。

といっても、まだまだだよね。

以下は、進歩の表

![進歩](graph.png)


## 文法事項の合計

| JLPTレベル | 数    | 感じ     |
| ---------- | ----- | -------- |
| N5         | 126   | 易い     |
| N4         | 177   | 易い     |
| N3         | 217   | 易い     |
| N2         | 210   | まあまあ |
| N1         | 180   | 苦労     |

これから、言葉と読解を中心に小説とか新聞とかブログの投稿などをへて日本語を学ぼうと思う。

経験を踏まえ、読解は、読めば読むほど気軽になるものとおもうよ。
